報告：全球26大富豪身家 等於38億窮人財產總和

全球貧富差距嚴重失衡！英國慈善組織樂施會（OXFAM）公布最新報告指出，全球前26大富豪的身家，相當於地球上最貧窮38億人口的全部家當。更讓人不滿的是，這些富豪的財富過去一年增長12%，而窮困38億人的財產卻反而下滑11%。

每年在世界經濟論壇（WEF）於瑞士達沃斯召開前，樂施會都會公布這份全球貧富差距報告，呼籲聚集一地的經濟及政治菁英共同拿出解決辦法。樂施會國際執行長拜恩義瑪（Winnie Byanyima）說：「（貧富差距）不是無法避免的事，而是不容接受的狀況。」

樂施會根據瑞士信貸資產報告和《富比士》富豪榜等資料統計得知，去年全球前2千名億萬富豪的財產增長12%，平均每兩天便多出一名億萬富豪。然而全球最窮人口38億人的財富去年減少11%，相當於一天少了5億美元。

拜恩義瑪指出，「富人更富、窮人更苦」是出自於賦稅不公平。她說：「當企業和超級富豪得以享受低賦稅，數以百萬計的女孩無法接受正規教育，婦女則是因缺乏預期照料而死亡。」

這份報告表示，只要全球百分之一的富豪多繳0.5%的所得稅，其資金便能讓2億6200萬名兒童受教育，再讓330萬人能享有免費健保。拜恩義瑪呼籲各國重新檢視富人的所得稅率，並徵收遺產和房產稅：「各國政府必須做出真正的改變，確保企業和富人付出公平稅收，並將這些錢投資在免費健保和教育經費，讓所有人都能受惠，尤其是經常遭到忽略的女性族群。」

根據報告，全球男性擁有的財富比女性多一半，並且控制全球86%的企業。相反，公共服務不足，最受苦的是貧窮的女性。當一個家庭沒有足夠資金支付學費，首先需要退學的是女童；而當醫療制度不完善，病人得不到照顧時，照顧患病親友的無償工作也大多落在婦女身上。樂施會估計，若將全球婦女所做的無償照顧工作交由一間公司完成，其營業額將高達10兆美元，相當於43家蘋果公司的總和，會成為全球最大的企業。

有無考慮過
人地有錢唔係罪
而係貧窮國家自己管理得唔好

窮人生仔

共產主義將會捲土重來

加稅有撚用咩， 你加d有錢人稅， 人地賣野咪貴返，即係個消費又係落左係窮人到

我負資產
仲窮撚過第三國家
38億窮人有冇減埋負資產

有啲富豪靠吸血吸返嚟

而又有一堆被吸血嘅好樂意為呢啲富豪托大腳

冇求何來供

sorry lo
有錢我都唔想嘅

其實富人越來越有錢
窮人係咪真係越來越苦？
會唔會只係富人不斷創造財富
窮人維持原有的生活停滯不前
先令貧富差距越來越大

全球化加劇呢 D 仆街情況